[和解書系列]疑因金錢糾紛起爭執 北京商人ifc遭刀手追斬

中環國際金融中心昨午發生斬人案，一名北京商人在中環國際金融中心二期4樓平台，與生意柏檔疑為錢銀問題起爭執後，遭人吹雞召刀手襲擊，事主一方持鐵凳還擊，雙方共約12人在平台互相追打，混亂中事主被一名刀手刺傷腰部及手部，兇徒一方傷人後逃去。傷者清醒由救護員送院，中區警區重案組正循線追緝兇徒及幕後人。
相關新聞：男子ifc遭6漢襲擊中刀 重案組接手查

被斬傷34歲內地男子姓佟，報稱是北京一間投資公司東主，持香港身份證，早前來港後下榻中區四季酒店。據悉，佟因金錢問題與生意拍檔有爭拗，昨日下午約4時，兩人相約在國金二期平台一間餐廳旁設有坐椅的地方「講數」，雙方各帶有數人陪同，但談不隴雙方再起爭執，有人召來3名刀手向事主追斬，事主一方取凳還擊。
目擊者楊先生稱，當時他在餐廳用膳，突然發現餐廳外有兩批各約6人在群毆，並互相掟凳，其間，一名男子取出一把尖刀刺傷事主，但隨即被人制止，打鬥歷時兩至三分鐘，兇徒傷人後將刀放褲袋與同黨逃去。警員到場將佟送院，並在附近檢獲一把約8吋生果刀及兩個刀套，懷疑與案有關。

強國接軌